【中印衝突】45年來第一槍！ 印軍被指越界鳴槍威脅 解放軍採「反制動作」

中印衝突升級，昨日在邊境地區爆發自兩國停火協議45年來，首次開火事件。解放軍西部戰區新聞發言人張水利指，印軍昨日非法越線進入中印邊境西段班公湖南岸神炮山地域，並向前來交涉的中國邊防部隊巡邏人員鳴槍威脅，中方部隊被迫採取應對措施穩控局勢。外交部發言人趙立堅今日在記者會強調，是印度軍隊非法越過中國邊境，並首先開火，進行嚴重挑釁，要求印方約束一線部隊。

不過，印度方面聲稱，解放軍曾「向天開槍」，向在邊境實控制線的印軍作出恐嚇。印媒News 18更引述印度政府消息人士說，沒有印度部隊在班公湖附近開槍。

●《環時》：中方已經對印方仁至義盡

北京《環球時報》發表社評，聲稱印軍昨日向中國軍人鳴槍威脅，「這是在宣告邊境地區不開槍的規約作廢了嗎？如果是的話，那麼中印就要準備共同迎來邊境地區血雨腥風的新時期」。

文章又批評，如果印軍一線部隊「繼續魯莽地使用槍支，他們必須準備面對在軍事衝突爆發情況下就地被消滅的危險」，亦強調「規則是印度先破壞的，印度應權衡好，衝突的後果責任在印度一邊。中方已經對印方仁至義盡，會用行動糾正印方一些勢力對中國國家意志的誤讀」。

●印軍方指中國先開槍 批解放軍進行攻擊性部署

印度軍方周二（8日）發表聲明否認中國指控，稱印度沒有違反邊界協議，並反指「是解放軍在雙方於軍隊、外交和政治層面仍在進行磋商的情況下，違反協議，進行攻擊性的部署」。

聲明稱，中國軍隊試圖逼近喜馬拉雅西部拉達克地區的一個前沿據點時，遇到印度軍隊，中國軍隊向空中鳴槍。

中印兩國在1975年，曾經簽署協議，雙方不能使用武力槍械，因此這40多年來，兩國彼此都沒有開過一槍。《印度斯坦時報》報道指，這次或許是這45年來，兩國首次開槍。

係咪要打喇

大使館準備好撤離未